---
title: Meja Perundingan Liverpool Dijilati Kuntilanak dan Diludahi Pocong
excerpt: "Menarik waktu ke belakang hingga musim panas saat ini, manajemen Liverpool boleh disebut sebagai pemenang di kategori “lomba” jualan pemain."
header:
 overlay_image: https://i0.wp.com/mojok.co/wp-content/uploads/2019/07/liverpool.jpg
 caption: "_copyright_{:.fa fa-copyright} mojok.co"
link: https://mojok.co/yms/balbalan/meja-perundingan-liverpool-dijilati-kuntilanak-dan-diludahi-pocong/
categories: [olahraga]
tags: [liverpool fc, bursa transfer, kuntilanak, pocong]
---

…

Christian Benteke, pernah bermain di Aston Villa, dan menjadi salah satu penyerang berbahaya kala itu. Striker asal Belgia tersebut dibeli Liverpool dengan dana 41 juta paun. Ketika tidak cocok dengan cara bermain tim dan mengalami penurunan performa, Benteke dijual ke Crystal Palace dengan harga 28 juta paun.

Dominic Solanke, striker muda yang gagal memikul ekspektasi, jarang bermain dan mencetak gol, dibeli dari Chelsea U23 secara gratis. Solanke dijual satu musim kemudian. Klub tujuannya adalah Bournemouth. Berapa harga jual Solanke? Lebih dari 19 juta euro. Yakin sudah, Liverpool ini pakai jimat penglaris. Pemain-pemain yang mau dijual dijilatin dulu sama Mbak Kunti dan diludahi pocong.

Danny Ings. Kamu masih ingat dengan Danny Ings? Striker veteran yang saya sudah tidak ingat kapan blio bermain untuk Liverpool. Striker asal Inggris itu dibeli dari Burnley seharga hanya 7 juta paun.

Setelah menjadi anggota tetap bangku cadangan dan sempat pula dipinjamkan, Ings dilego ke klub akademi Liverpool: Southampton, dengan harga 19 juta paun! SEMBILANBELASJUTAfuckingPAUN! Dan masih ditambah bonus senilai 2 juta paun, plus sell-on clause 20 persen untuk The Reds jika Southampton kelak melego Ings.

Jordon Ibe! Ahh, kalau pemain ini kamu pasti masih ingat. Ibe adalah salah satu wonderkid Liverpool beberapa tahun yang lalu. Perkembangannya terhenti dan dijual ke Bournemouth dengan harga 16 juta paun.

Antara Ings, Solanke, dan Ibe, jika dikombinasikan, ketiganya berkontribusi HANYA 5 gol dari 76 penampilan. Dari ketiganya, kas klub menggelembung 66 juta paun. Jangan-jangan meja perundingan The Reds ini juga sudah dipipisin sama tuyul. Manjur betul. Ditambah Benteke, mereka bisa mengumpulkan 100 juta paun lebih dari pemain buangan itu.

Contoh di atas adalah para pemain yang sudah berpengalaman di Liga Inggris. Nah, Liverpool pun tak menemui kendala ketika menjual pemain yang dibeli dari luar Liga Inggris. Misalnya adalah Mamadou Sakho, dibeli dari Paris Saint-Germain seharga 25 juta. Setelah beberapa penampilan konyol dan konflik di dalam skuat, Sakho dilepas ke Crystal Palace seharga 26 juta paun! Liverpool masih untung 1 juta paun dari penjualan pemain komikal itu.

…
